<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Projekty on Maciej Karpiski</title>
    <link>https://www.karpinski.tech/projekty/</link>
    <description>Recent content in Projekty on Maciej Karpiski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 09:06:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.karpinski.tech/projekty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rust Action RPG</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/05.rust_action_rpg/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 09:06:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/05.rust_action_rpg/</guid>
      <description>Rust Action RPG Tutorial jest portem wietnego tutoriala stworzonego przez HeartBeast, gdzie pokazuje jak stworzy prost gr rpg przy u偶yciu silnika Godot.
Zao偶enia Niedugo przed rozpoczciem prac nad tym projektem zainteresowaem si jzykiem  Rust , kt贸ry mnie oczarowa od samego pocztku. Po przerobieniu podstaw stwierdziem 偶e trzeba si wzi za cos wikszego - zawsze mi lepiej nauka programowania wychodzia na wikszych projektach, gdzie musiaem sam znale藕 rozwizanie problemu(chocia偶by podstawowego) ni偶 przerabianie ksi偶ek czy innych 藕r贸de gdzie autor tumaczy koncepcje jzyka lub jego skadnie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookbook</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 17:30:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</guid>
      <description>Cookbook jest aplikacj webow i desktopow umo偶liwiajc przegldanie, wyszukiwanie i zapisywanie przepis贸w na dania i koktajle. Celem projektu byo zaprojektowanie i zbudowanie aplikacji, kt贸re bd konsumoway zewntrzne API i synchronizoway midzy sob stan u偶ytkownika. Dodatkowym kryterium miao by zastosowanie poznanych wzorc贸w projektowych i jak najwiksze pokrycie kodu testami. Aplikacja desktopowa miaa by natywna, byo zakazane wykorzystanie technologii WebView (偶eby nie robi wrappera aplikacji webowej). Aplikacje wykonane na laboratorium z przedmiotu &amp;ldquo;Zaawansowane metody programowania&amp;rdquo; w semestrze letnim 2020/2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HotScrew - Klon Tindera dla robot贸w!</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/03.hotscrew/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/03.hotscrew/</guid>
      <description>HotScrew jest mobiln aplikacj, umo偶liwiajc robotom znalezienie swojej drugiej po贸wki i um贸wienie si z ni na randk przy pomocy wbudowanego czatu. Wzorem przy projektowaniu i programowaniu bya aplikacja Tinder. HotScrew dostpna jest na smartfony z systemem operacyjnym Android. Zastosowana technologia umo偶liwia przy niewielkiej modyfikacji zbudowanie dziaajcej aplikacji na smartfony z systemem iOS lub aplikacji webowej. Aplikacja wykonana na laboratorium z przedmiotu &amp;ldquo;Programowanie aplikacji mobilnych&amp;rdquo; w semestrze zimowym 2021/2022.
Podzia prac Nad projektem aplikacji pracowaa czteroosobowa grupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domowy serwerk</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/02.serwer/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:24:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/02.serwer/</guid>
      <description>Projekt domowego serwera chodzi mi po gowie ju偶 od du偶szego czasu, ale z r贸偶nych powod贸w cigle go odkadaem na p贸藕niej. Projekt w kocu zrealizowaem w 2021/2022 na potrzeby pracy dyplomowej, kt贸rej celem bya budowa domowego serwera multimedi贸w i plik贸w. Promotorem pracy by dr in偶. Zbigniew Fry藕lewicz.
Wymagania pracy dyplomowej:
 System operacyjny: Linux Serwer multimedi贸w (strumieniowanie muzyki/film贸w) Serwer e-book贸w Serwer plik贸w z mo偶liwoci konwersji audio i wideo  Hardware Chciaem, 偶eby urzdzenie byo w miar kompaktowe i energooszczdne, wic pocztkowo rozgldaem si za pytami g贸wnymi w formacie mini i nano ITX, ale wtedy trafiem na kilka artyku贸w i film贸w przedstawiajcych realizacj podobnych projekt贸w na RaspberryPi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strona WWW</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/01.strona_www/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 09:20:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/01.strona_www/</guid>
      <description>Prosta strona stworzona przy u偶yciu Hugo i motywu PaperMod w celu zebrania w jednym miejscu informacji na temat projekt贸w, w kt贸rych braem udzia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
