<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Linux on Maciej Karpiński</title>
    <link>https://www.karpinski.tech/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Maciej Karpiński</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 17:30:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.karpinski.tech/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cookbook</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 17:30:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</guid>
      <description>Cookbook jest aplikacją webową i desktopową umożliwiającą przeglądanie, wyszukiwanie i zapisywanie przepisów na dania i koktajle. Celem projektu było zaprojektowanie i zbudowanie aplikacji, które będą konsumowały zewnętrzne API i synchronizowały między sobą stan użytkownika. Dodatkowym kryterium miało być zastosowanie poznanych wzorców projektowych i jak największe pokrycie kodu testami. Aplikacja desktopowa miała być natywna, było zakazane wykorzystanie technologii WebView (żeby nie robić wrappera aplikacji webowej). Aplikacje wykonane na laboratorium z przedmiotu &amp;ldquo;Zaawansowane metody programowania&amp;rdquo; w semestrze letnim 2020/2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domowy serwerk</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/02.serwer/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:24:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/02.serwer/</guid>
      <description>Projekt domowego serwera chodził mi po głowie już od dłuższego czasu, ale z różnych powodów ciągle go odkładałem na później. Projekt w końcu zrealizowałem w 2021/2022 na potrzeby pracy dyplomowej, której celem była budowa domowego serwera multimediów i plików. Promotorem pracy był dr inż. Zbigniew Fryźlewicz.
Wymagania pracy dyplomowej:
 System operacyjny: Linux Serwer multimediów (strumieniowanie muzyki/filmów) Serwer e-booków Serwer plików z możliwością konwersji audio i wideo  Hardware Chciałem, żeby urządzenie było w miarę kompaktowe i energooszczędne, więc początkowo rozglądałem się za płytami głównymi w formacie mini i nano ITX, ale wtedy trafiłem na kilka artykułów i filmów przedstawiających realizację podobnych projektów na RaspberryPi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
