<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rust on Maciej Karpiski</title>
    <link>https://www.karpinski.tech/tags/rust/</link>
    <description>Recent content in Rust on Maciej Karpiski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 09:06:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.karpinski.tech/tags/rust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rust Action RPG</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/05.rust_action_rpg/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 09:06:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/05.rust_action_rpg/</guid>
      <description>Rust Action RPG Tutorial jest portem wietnego tutoriala stworzonego przez HeartBeast, gdzie pokazuje jak stworzy prost gr rpg przy u偶yciu silnika Godot.
Zao偶enia Niedugo przed rozpoczciem prac nad tym projektem zainteresowaem si jzykiem  Rust , kt贸ry mnie oczarowa od samego pocztku. Po przerobieniu podstaw stwierdziem 偶e trzeba si wzi za cos wikszego - zawsze mi lepiej nauka programowania wychodzia na wikszych projektach, gdzie musiaem sam znale藕 rozwizanie problemu(chocia偶by podstawowego) ni偶 przerabianie ksi偶ek czy innych 藕r贸de gdzie autor tumaczy koncepcje jzyka lub jego skadnie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookbook</title>
      <link>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 17:30:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.karpinski.tech/projekty/04.cookbook/</guid>
      <description>Cookbook jest aplikacj webow i desktopow umo偶liwiajc przegldanie, wyszukiwanie i zapisywanie przepis贸w na dania i koktajle. Celem projektu byo zaprojektowanie i zbudowanie aplikacji, kt贸re bd konsumoway zewntrzne API i synchronizoway midzy sob stan u偶ytkownika. Dodatkowym kryterium miao by zastosowanie poznanych wzorc贸w projektowych i jak najwiksze pokrycie kodu testami. Aplikacja desktopowa miaa by natywna, byo zakazane wykorzystanie technologii WebView (偶eby nie robi wrappera aplikacji webowej). Aplikacje wykonane na laboratorium z przedmiotu &amp;ldquo;Zaawansowane metody programowania&amp;rdquo; w semestrze letnim 2020/2021.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
